狠批中共黨國不分 著作遭習封殺

狠批中共黨國不分
著作遭習封殺

高瑜（右三）與友人去年8月到醫院探李銳（中）。

「不久將投爐火中，為民作主未放鬆，何時憲政施行了，讓我靈魂有笑容！」李銳退休後著書立作，成為中共黨史和毛澤東研究專家，力促中共推行憲政民主，晚年著作《李銳口述歷史》，狠批中共黨國不分，在習近平治下卻被列為禁書。

作為中國革命的參與者及中共黨爭的受難者，李銳退休後先後完成了《廬山會議實錄》及耗時12年、合共19大卷的《中國共產黨組織史資料》（中央卷），當中以《廬山會議實錄》，最為人所稱道。八九學運領袖王丹讚之，內地歷史學者章立凡頌之。時任毛澤東秘書的李銳以參與者及記錄者身份，親撰《廬山會議實錄》，揭露中共高層權鬥內幕。他本人亦因在廬山會議上支持彭德懷而受迫害，文革後才獲平反。從1959年到1979年，人生中最寶貴的20年時光，他幾乎完全荒廢。

相關新聞：負責考察第三梯隊諷習小學程度

曾任《炎黃春秋》顧問

李銳晚年擔任自由派雜誌《炎黃春秋》的編委與顧問，但在習治下，《炎黃春秋》亦被封殺。2016年李老百歲壽辰在《炎黃春秋》撰寫文章《百歲回首》，坦言：「唯一憂心天下事，何時憲政大開張。」李銳晚年力作、《李銳口述歷史》重點描述1942年至1945年延安整風期間他被關押審查的經歷，李老在書中狠批中共黨國不分，權貴資本主義橫行。2013年10月，女兒李南央從美國回中國探親，中國海關扣查了她行李中50多本她編著的《李銳口述往事》。李南央隨後起訴北京海關，「李銳是共產黨元老，如果他都沒言論自由，誰還有？」

英國廣播公司

上一則
上一則
負責考察第三梯隊 諷習小學程度

下一則
下一則
經歷四段深刻戀情 慘被前妻誣告

負責考察第三梯隊諷習小學程度
經歷四段深刻戀情慘被前妻誣告
【李銳病逝】「鐮刀、斧頭的黨旗上沒他的位置」 女兒：缺席八寶山保父人格尊嚴 女
「唯一憂心天下事 何時憲政大開張」毛澤東前秘書 李銳逝世